《黑天鵝》作者 Nassim Taleb 屌柒約翰遜政府依賴有缺陷學術模型

英國最新數據顯示，該國累計有萬宗確診感染武漢肺炎 (COVID-19) 個案、 逾五百人病死。紐約大學知名的風險工程名譽教授塔雷伯 (Nassim Nicholas Taleb) 與新英格蘭複雜系統研究所總監 Yaneer Bar-Yam 周三 (25/3) 在《衛報》撰文，批評英國在建模預測與決策上都犯錯，導致 COVID-19 不斷在該國蔓延。

⋯⋯該文指，政府都依賴流行病學模型預測疫情，判斷應採取甚麼措施抗疫。兩位學者解釋，在模型進行模擬前，先要輸入準確前設資料才會得出結果，才可得出最佳的政策建議。如這些前設錯誤，又或未經測試就放入模型，在學術層面上可引起學界討論，並無太大問題。然而，以有缺陷的學術模型制定抗疫措施，損失的卻是人命。

原文

⋯⋯As we said, when one deals with deep uncertainty, both governance and precaution require us to hedge for the worst.

While risk-taking is a business that is left to individuals, collective safety and systemic risk are the business of the state.

Failing that mandate of prudence by gambling with the lives of citizens is a professional wrongdoing that extends beyond academic mistake; it is a violation of the ethics of governing.

如這些前設錯誤

支那數據